第2季還能賺錢的航空公司 只剩四家兩個地區包辦

華爾街日報分析全球營收前30大航空公司第2季財報後，發現只有四家賺錢，且台灣的華航（2610）、長榮航都榜上有名，以營業利益看，上兩家航空公司分居全球航空業的第一、第四名。

這四家賺錢的航空公司中，中華航空與大韓航空以0.9億美元的營業利益，同時稱霸各國大型航空公司，長榮航空排名第四；南韓的大韓航空與韓亞航空則分居二、三名。

華爾街日報指出，四家航空公司上季都受惠於科技零組件與小型電子裝置的貨運需求大增；當時民眾居家避疫、在家工作，推升電子產品買氣，汽車零組件等空運需求也增加，而且許多醫療防護裝備在亞洲生產。報導說，部分主要航空公司還未公布最新一季財報，所以未納入分析。

報導指出，中華航空上季營業利益0.9億美元，貨運營收占比躍增至93%，遠高於去年同期的不到33%，大韓航空貨運營收占比提高到72%。韓亞航空上季營業利益0.2億美元，長榮航空為0.1億美元。

分析指出，這四家航空公司都有相當規模的空運機隊，全球航空空運運能供不應求，推升空運費率，拉抬這些航空業者的獲利。

國際航空運輸協會（IATA）預估，今年航空貨運營收可達1,110億美元，僅略高於疫情爆發前的預測，但客運營收估為2,410億美元，遠低於疫情前預測的5,810億美元，這意味今年貨運營收將占整體營收25%，遠高於以往的12.5%。

疫情爆發後，大量客運航班取消，約40%客機運能消失。為填補營收缺口、提高運能，許多航空公司暫時把客艙改為載運貨物，也不允許旅客搭乘載運貨物的客艙。

但係國泰都有貨機 點解仲係蝕到趴喺度？

其實國泰之前機隊數目係華航長榮加埋...
機多人多蝕得多

支那國內線唔係恢復哂好耐咩
咁都冇賺？

佢地主要賺國際線啦，聽聞飛外國機票貴，所以好多支那人嚟香港轉機，因為平好多

其實同台灣係島國有無關係
貨運無陸路入口

靠國內邊賺到錢養咁多個人

又唔見日本賺

應該有關係，因為其實南韓都係，本身三面環海，北面北韓唔會有陸路運輸，所以都等同島國一係飛機一係船

全日空之前都拎客機運貨
放d貨係座位

大韓航空早前將波音777-300ER改裝，移除大部分機艙座位後，負重量由之前的22噸上限，額外增加10.8噸，以增加運載汽車零件、服裝和電子設備等。該航空公司透露，將部分客機座位拆掉改為貨機，有意想不到的好處。外地的監管機構仍將這些改裝了的飛機視為「客機」，而這些「客機」所運載的貨物，可運往緬甸仰光等以往只有極少貨機可以降落的地點。由於機場條件及缺少操作設備等因素，有些機場是不接受貨機降落的。這些載貨「客機」卻不受此限。

B77W Combi

大韓之前嗌晒救命架喎

雖然有貨機機隊
但國泰貨運運力其實一路都係好依靠客運航班

客機收皮 國泰貨運運載力就收哂皮

所以依加HX都唔駛蝕錢

睇報導似韓國出口仲keep得住
但其它airline貨運運力都收哂皮 佢就食左個market